{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvamiseks on vaja vett. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui puu."},{"text":"Ma joon vett maast."},{"text":"Sul v√µib mind potis olla."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tavaline k√∂√∂givili."},{"text":"Inimesed panevad mind tihti v√µileibadele."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikese k√§es kasvamist."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev, paljude okste ja lehtedega. Linnud ehitavad oma pesad minusse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui lill."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel kohevaks maiuseks poeb. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest."},{"text":"Ma vajan soojust, et saada selleks, mida sa s√∂√∂d."},{"text":"Inimestele meeldib mulle v√µid peale panna."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen lill, mis j√§rgib p√§ikest kogu p√§eva. Minu seemneid on hea s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi √ºtleb, kust ma vaatan."},{"text":"P√∂√∂rdun alati p√§ikese poole."},{"text":"Minu seemned on v√§ikesed ja mustad."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen roheline taim, mis v√µib olla v√ºrtsikas v√µi mahe. Olen tihti harjunud maitsestama tacosid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et ma teen toidu maitse paremaks"},{"text":"Mul l√§heb h√§sti paljude erinevate lihadega."},{"text":"Mind kasutatakse Mehhiko toiduvalmistamisel"}],"options":[{"label":"Cilantro","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen paksu kollase koorega vili. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk, k√µver vili."},{"text":"Sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d."},{"text":"Minu s√∂√∂mine annab sulle kaaliumi, mis on suurep√§rane lihastele!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen maa all kasvav taim. Mind v√µib materdada, praadida v√µi k√ºpsetada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen pruun klomp, enne kui sa mind k√ºpsetad."},{"text":"Minu k√§est saab valmistada praefriikartuleid."},{"text":"Kasvan h√§sti peaaegu k√µikjal planeedil."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis kasvab k√µrbes. Vett saan s√§ilitada pikka aega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehtede asemel n√µelad."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga tubli, et elan √ºle kuivades kohtades."},{"text":"Hoidan enda sees palju vett."}],"options":[{"label":"Rose Bush","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga k√µrge punaka koorega puu. Olen √ºks suurimaid ja vanimaid elusolendeid Maal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui tavaline puu."},{"text":"Ô∏è M√µned minu pereliikmed on juba tuhandeid aastaid elus olnud."},{"text":"Minu koor on punakaspruun."}],"options":[{"label":"vahtrapuu","isCorrect":false},{"label":"Redwoodi puu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen primaatide lemmiktoit"},{"text":"Minu v√§rvi seostatakse sageli √µnnega"},{"text":"Minu s√∂√∂miseks ei ole vaja lusikat ega kahvlit"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valatakse tihti klaasi"},{"text":"Olen p√µllumajandusloomade toode"},{"text":"Olen maitsev k√ºpsetistega"}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane, roheline v√µi kollane. Ma kasvatan puudel ja sa v√µid mind toorelt s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hoian arsti eemal"},{"text":"Kasvan viljapuuaias"},{"text":"Sa v√µid mind pirukaks k√ºpsetada"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Bugs Bunny naudib mind"},{"text":"Ma olen sinu silman√§gemisele hea"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Piparkook","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen viiludena"},{"text":"Minu vahele v√µib panna n√§mmist t√§idiseid"},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen magus ja k√ºlmutatud. Ma tulen paljudes maitsetes ja inimesed karjuvad minu j√§rele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºlm maiuspala"},{"text":"Mul v√µib olla palju v√§rve ja maitseid"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen ideaalne kuumaks p√§evaks"}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Supp","isCorrect":false},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Minuga v√µib teha mahla v√µi tarretist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul"},{"text":"Mind saab kasutada t√§iskasvanud joogi valmistamiseks"},{"text":"M√µnikord leiad mind maap√§hkliv√µist"}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist. Olen pikk ja kr√µbe ning serveerin tihti ket≈°upiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne k√µrvalroog"},{"text":"Maitsen soolaga suurep√§raselt"},{"text":"Alustan juurviljana"}],"options":[{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true},{"label":"Tater Tots","isCorrect":false},{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen teravili, mida s√º√ºakse sageli hommikus√∂√∂giks. Mind v√µib keeta piimas v√µi vees. Goldilocks armastas mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen soe, lohutav eine"},{"text":"Kuulun kuulsasse muinasjuttu"},{"text":"Olen p√§rit p√µllu taimest"}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":false},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tervislik roheline variant"},{"text":"Minu floretid n√§evad v√§lja nagu v√§ikesed puud"},{"text":"Olen maitsev juustukastmega"}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçï"}}]}